同事辭職 公司叫我一個人做兩個人野

我係間公司做得幾開心
同事都好後生又玩得埋
係個上司係緊張細節大師好煩 所以有時對住佢好大壓力 唯一唔鍾意既人就係佢

我同事A近排辭左職 本身都諗緊公司會叫我取代佢個位 然後我個位請個新人 因為之前都係咁

點知今日老細同大老細召喚我：
大老細
我

你之前表演好好 公司決定要升你 加你人工 好難得既機會呀你入左黎都唔係好耐就有得升 因為公司唔可以加新headcount 所以以後就你做埋同事A既所有野啦你點睇？

官腔多謝（省50字）但係一個人做兩個人既野 我怕handle唔到

你得架 好多時你以為唔得 但其實最後都會得 如果到時真係做唔黎先再睇下有冇可能搵其他人幫手啦 睇好你 你OK我即刻叫HR比份新package你

如是者我被逼要即刻決定既情況下講左ok

其實佢地已經決定好係咁做 懶係詢問下我意見 假民主聽完之後好唔開心 返屋企途中都好想喊 好似硬食咁 我其實都係普通女仔一個 對事業冇咩野心 只想安安穩穩每日準時放工

但又唔可以咁樣同老闆講 我依間係外國公司黎所以啲老闆都係外國人 佢地覺得比個好機會你你無理由say no你say no你冇上進心以後都唔會提拔你

我本身真係諗住係到長期發展 但我怕我咁樣頂硬上 過幾個月會到我頂唔順走人
你地係我會點做

利申：我係弱雞唔敢say no

加幾多人工

未知 老細冇講 要等HR比新package我先知
但講真 加幾多都好 我都唔想為左個少少錢令自己咁大壓力
仲要日日瘋狂OT

加完再走

Exact7ly
咬高個底先

無講都ok
反正都無得唔ok 緊係叫高過佢offer既幾k

頂一年, 拎個靚名去轉工啦

聽日返去探吓口風啦淨加1000你咪笨柒咗囉？

平時同事A已經係我地部門數一數二出名忙個個 成日都ot 我新接手佢啲野 本身已經要花更多時間

仲要我本身平時自己既野都要繼續做
我平時都唔係得閒既人 係keep住有野做 唔係得閒玩電話個啲
我怕一個月都頂唔到

加完要捱幾耐
就算係資深既senior都無可能咁樣handle曬兩個人既workload
我仲要唔係做左好耐...

一係我走 你請個一打二嘅返嚟
一係我留 你請個assistant俾我

咩行業？
依家都咁多野做？

如果覺得難聽請見諒

唔好當大老闆係白痴,
公司咁樣CUT 得人, 即係你同同事A 做緊既野
好大可能對公司黎講其實唔係好重要
又或者公司未來呢段時間, 會少左好多野做

用你既步調去做啦, 要相信大老闆都明白你係新人+一頂二
做落左真係頂唔順先諗點應對都唔遲

我覺得捱大半年到一年，最好啱啱拎完bonus/雙糧就閃人
放心啦，會handle到嘅，每樣野始終會解決到，你睇吓有冇啲位可以偷雞做少啲野，排下先後次序，必要時俾啲說話你老細聽

唔炒你算係咁啦 呢啲時勢

呢個時勢好多公司都freeze headcount

本身搵幾多

係味收返雙倍人工先

拎左title同increment 跟住搵工

慘得過加辛不加薪
呢個時勢想走又唔易

人工x25%
加班x50%

不行就請人

我都想可以咁霸氣同佢哋講

算係FMCG
自從武漢肺炎開始反而越黎越忙因為公司計畫係咁改變 日日都有野改

唉 我苦惱左成晚聽日好冇搵老細傾多次
同佢講我明白你地要cut cost但你就推晒全部野俾我係唔實質 我亦都無可能handle到
基本上所有其他同事聽到咁既安排都o晒嘴

你話我take up多30-50%都話可以試下姐 都已經好誇張架啦 一黎就話佢100%既野都會俾我做 再加我自己既野=200%

其實同事A做緊既野反而係我地咁多個最重要既一個
反而我自己本身做開既佢地覺得簡單 冇咁重要

我都係網上兇狠啫
實在啲做法就係 喺唔影響自己Work-life balance提下繼續做落去囉
反正你都有提過無信心完成到兩個人嘅workload

之後嘅發展就會係
1. 你為節省時間，以最低標準去完成所有工作
2. 你保持工作質素（佢讚你表現好嗰種），但只完成到高priority嘅工作
（3. 你奇蹟地以高標準完成所有工作）

但千其唔好兩頭唔到岸，要show到俾佢睇你有盡力為「工作完成度」或「工作質素」去付出

理想嘅話，到時佢會調整對你嘅期望或工作量㗎啦

望就咁望啦
我老細話唔expect到時quality要好好 唔洗好似依家咁樣樣都睇到咁仔細
但tum你做個時緊係咁講啦
到時真係有啲咩 咪又係唔理你有幾多野做 要你死掂佢
唔通交啲錯既野出黎咩
到時咪影響我聲譽
我跟左佢咁耐仲唔知佢惡頂性格咩

但我都唔明
又唔係請個新位返黎 咁叫加headcount咩
係原先有個人冇左你要搵人取代佢咋嘛
一加一減

梗係唔會啦
但就算有 我寧願唔要
keep返依家既工作量同人工我已經好ok

你做咗幾多年
咁快安於現狀

加完做一個月走得

多謝你詳細覆我
你咁講都好有道理
最驚佢expect我晚晚做到好夜 咩都要做 咩都要高標準
利申：我老細係日本人黎
典型工作狂 我平時唔會理佢自己睇時間走人

幾好啊 我個friend新入職唔夠一個月
上司拉晒成Team走 淨係留低三個
跟住大老細驚到每人加咗50%

今年係做野第六年lu
我之前幾年係第二到做得好辛苦架但人工升得快
本身搵依架依間公司就係為左穩定啲 有work life balance所以先轉過黎既

嘩 咁加完50%個三個係咪每個人要做2倍或者3倍既工作量？

依個完全係老闆既諗法

費事有同事見到我個post我都係唔講啦
只能話我冇經濟負擔

唉我份人係好多擔憂同顧慮
今次對我黎講好大件事好煩惱 所以已經要即刻上黎傾
你係咪已失業

其實樓主好好人，對個老細同公司都好抵得諗

坦白講，有乜理由一個頂兩個，糧就出一份，以後一定係瘋狂OT做到人都癲 (利申奶過野)
Freeze headcount唔請人呢野真係好古惑，慳左啲錢出花紅果陣又係落老細袋。調轉如果無古惑堅freeze headcount, 老細仲驚過樓主。聽日返去劈頭就拎住信封搵老細話"老細，我諗左成晚都係覺得自己做唔黎，我都係想…辭職"辭職未講完已經再加薪挽留樓主—因為樓主都走埋真係得老細自己食哂啲workload

多謝你咁講 我覺得我係太lum善俾人恰多啲
如果一個人能力係頂到兩個人既野 咁本身做咩要兩個人做先 真係好唔合理
再講 公司以前係賺好多錢 你依家搵返個人返黎出返本身出緊既糧 公司邊到有蝕
依家仲賺左添 因為唔洗請返個 跟住加我小小人工 又慳返

用辭職黎要脅佢 就算後尾俾我做返本身個位 佢地都會好唔鍾意我啦

咁你個次奶野之後點處理呀

我地公司暫時講左唔會炒人既
淨係freeze headcount

祝你早日搵到工賺返百萬年薪

慳得一個得一個

間公司成日話自己最value員工
經過今日我就睇清楚 啲老闆真係當員工唔係人黎
想榨乾我

加你人工都好好，我做埋d dirty work加上面d野無得加都想緊走人。其實我做過下fmcg sales team,如果你係marketing 或sales 果邊，做埋呢一個人的野真係good luck to you la

打散哂未必加比你唔使馬上比信掛

睇你打啲野都覺得你係果啲少事化大既死女人
明明加人工升職係好事都比你搞到死老豆咁款
啲野做唔哂咪做唔哂囉 到時咪可以pressure 老世加hc囉
啲人見你頂兩個位都知你啲野會遲咖啦
怕事到咁你真係爛泥扶唔上壁

打散再撈勻 唔係加比我仲會係點
當然呢個唔係主要要遞信嘅原因

好多公司忙過之前

屌同你一樣
不過係調走同事升我而要我做埋佢個份
再安排其他野比我，又炒埋幫手既contract
仲要覺得我好少野做
屌佢老母
晚晚ot到7,8點呀屌

兩三個月就請返晒啲人返嚟
不過頭一個月好似真係好難捱
仲有 佢之後出咗一個月花紅加$6000獎金

你做邊行？ 咩位

人工加幾多先

其實可以deal 打散啲野
派啲垃圾workload俾其他人

好正常

你咪叫好囉，我上間公司話升我，但係一個人頂4個人既野，人工加1000，心諗你知唔知d野其實要4個人先做到？

講一大輪野天花龍鳳都冇用，請少一個人慳到錢，你又做多左野，人工係咪加你同事本身人工既30~50%先

一個頂三個 日日ot
半年後加左個assistant

其實無人工數字無討論價值
comment既人個個都有自己把尺，有d以為你加完有5-60k，叫你繼續做
有d覺得你加完可能都係2-30k，唔抵做

有得升算好，我經理走左，老細叫我做埋佢啲嘢，但又唔升我唔加我人工，只係話會補償我，最後當然咩都無
而家準時收工，得閒就SL

打工係咁嫁啦，接受唔到咪即走囉，但我係你就應承左之後頂硬上，如果到時頂唔住先voice out ，老細唔請人先走

照做先
真係頂唔順再出聲OR走
可能真係冇你想像中咁難

你諗住做一世？唔好咁傻啦
我個friend聽我講跳草裙舞加左50％，講緊係4x加到6x

老細唔鍾意咪罷撚就搵過份

你平時幾點收工? 可能早收開所以老細先覺得你有餘力
我無話準時收唔岩 但我諗一次過加多個人既野係點都有D位俾佢入左
你之後應該會頂唔順 而家學上面有巴打咁劈頭話辭職
唔好俾佢加少少錢不斷推高你上限

我自己建議既然有離心就做d仆街少少既野 - 拖字訣
有email問同事a既野就sd番一堆問題比佢話新接手想知background
老細親自交低比a既工作比你就擺最中間做
做野次序係自己重要>a重要>自己無咁重要>放工

你有無見過有老細類似情況下加500 仲俾個佢皇恩浩蕩嘅樣?

結果轉頭佢攞3倍人工出嚟請3個新人慢慢親手教佢哋做過，最好聞說俾客減佢新單。

哇你個情況同我9成似
我做左年幾都無請到個穩定既人（其他
之後話叫我1個做曬，調走埋另一個同事
我緊係走喇，我走左之後請三條友黎頂我
我同老闆唔差，我做到佢個target，所以唔似係想逼我走
我覺得單純係佢on9諗埋d縮數，

盡力就好

你senior係有新offer？
咁你依家裸辭完有咩打算呀

聽落真係同我一樣
我平時已經係差唔多7點鬆啲放工
要做埋人地個份 晚晚凌晨都搞唔掂

唔識又冇人問真係好無助
我最驚就係依家老細話就話遲啲一唔洗freeze headcount第一個priority會請返依個位既人
但冇人保證到幾時請到
希望你新工會順順利利啦

下加1000
係囉 我老細係咁話到時就manage到架啦
點manage？你知唔知我唔係超人？
咁你點呀走左未

我仲未知加幾多
我都唔知我同事本身幾錢人工
但我諗冇咩可能加30-50%

你日日ot到幾點
你點捱依半年

即係轉左工啦？
定係你唔理有幾多野做 照準時收工

我啲同事平時每個人已經係full capacity
大家都好忙 冇人係懶懶閒冇咩做個隻
我真係唔知可以點handle 2個人既full workload
除非我辦公時間做本身自己份內既野
再放工後開始做同事A既野
咁搞法人都癲

到頂唔順既時候 可能個時已經試左2個月
再2個月辭職通知
搞搞下都半年。。

我平時都唔係特別早架
都around7點咁
咁當然我個team有啲人係做到7點半呀8點咁
但都有人6點幾就走

我諗加晒落我到係因為走個個人同我係同一team 佢地順勢推舟就俾晒我

多謝你裸辭真係好爽 我都試過
不過係以前啦 依家真係要好大勇氣

我要貼依句野係我電腦提醒自己

哇可唔可以分享你做邊行一跳草裙舞可以加咁多

等我知道加幾多之後再分享俾大家聽
我今日都未知

都係Finance，主要係出街拎個offer返黎，一係就加得多過出邊，唔係就自己做撚飽佢

等我開始得閒望下啲job post

我上年都試過類似
有個同事走咗 老細唔敢搞啲老屎忽 就要我一個人做兩個人野
重點係人工冇加title不變（但班老屎忽人工高過我做嘢又少過我）
果陣我好嬲 但又諗係咪老細都睇得起我所以先放心交比我
但最後條氣都係唔順
加上長遠冇咩晉升機會 所以最後都係遞咗信
我覺得樓主可以試一試 試完真係唔掂就開口 佢哋都唔請人幫手 就即係覺得就算你因為咁辭職都冇所謂
而且最少你第時唔會後悔冇試過自己能力到邊 同埋轉另一份工都有得叫高啲人工
依家搵工始終唔易 過多兩個月又有新fg 建議你可以邊試邊搵 搵到就走

有野學=做幾個月走
冇野學=加人工即走，刷高個base 佢

咁係你唔爭取，唔好出黎柒啦

點解要唔開心，加完過多幾個月咪走

理得佢柚子做唔每得切
夠鐘收工就走 佢自然會請人

你d 工作態度都幾撚鳩...
人地係信你先加你workload..
比多d 機會你學野
人工都加埋比你你仲想點...

收膠啦你

佢個名：讓姐瘋吹

加到幾多先

其實幾好啦.....
我做人份工都係咁
我指有人走我頂埋佢D野
但冇升職加人工果PART囉

樓豬老細：升職咁開心請食飯啦，做得咁辛苦唔食返餐好點得
加人工500，請食飯3000，做返半年先回本

你已經好好
要我做埋走左個同事啲野
就咁同你講聲「以後你跟」
咁就算
屌

其實你頂咗幾個月都應該上手，應該大返佢轉頭跳草裙舞嘛

照升，嘢唔做，拎個靚啲既名走

最終加左幾多人工?

加幾多先，值唔值得一人頂兩份
自己又需唔需要呢份工維生
又或者行頭窄唔窄 轉工易唔易 定
公司都幾好 自己都想在呢行發展
對住啲鬼佬你要用語言偽術去坦白講你唔想
唔係的話會佔Asian 便宜 洗到你盡

有得加有得升仲想點
幾多人頂兩個人野 1$都冇得加

下其實有人工加咪算係咁
我公司裁完人要我接埋同事嘅野做
之後再推全公司自願減人工
做野分下次序 唔死得人個啲唔做
可以唔join嘅會唔join

上司係緊張細節大師好煩
我依邊都有,而且仲有其他煩麻野
今日打好信準備走

加人工做多排又可以搵份好d

其實睇你個base幾多人工
2萬加到3萬都唔係冇可能
前題係你做得住

1. 樓主唔敢say no , 軟弱
2. 人地無迫你 有加人工比你 你接受offer 咁都叫迫？

洗鬼一年，一日都得啦

你頂一排頂唔順，咪叫佢哋加人囉
其實可以試下請個PT𡃁妹做d繁瑣task，可能已經幫到好多

試下囉，做野都係睇錢行先，佢肯加你工，咪試下做唔做得黎，做唔黎咪同佢地講要請人，唔肯請咪到時辭職。 Nothing lose

睇左加幾多，再計下數。唔值得就叫佢地快手請多個人

我team 4個炒2個
仲頂緊

你講到咁又應承
加幾多人工又唔知

你咁戇鳩唔搵你做水魚搵邊個

正確答案

咁又唔洗咁灰住
好多時你接手上手D野 會發覺有D人做得慢日日OT係有原因
用ON9方法做/打DATA唔做CONTROL之類

on9縮骨老細

同樓豬一樣 做埋辭左職果位啲野已經一兩個月以為冇人挑剔 最近加左少少人工之後 懶係話呢個時勢好難搵工架你諗下啦 仲開始話我跟得唔夠 跟得唔好 叫我唔可以成日安安穩穩咁返工放工不安了 做多排睇下點先

有d HR好閪，見你升完職無耐就走，reference letter 會寫低 (最後職位)(幾多日/月)

鍾意同事、唔鍾意老細
同事走左
咁仲留黎做乜?

賺得多左咋
野唔會少
ps:經歷過，但無加人工/人工唔夠，即時走人

其實a走都係因為呢個位難做同underpaid

我同你講，無可能
ot死掂佢都唔得時會屌柒埋你

未追哂，巴打係咪fg 呀？
頂一排再邊做邊搵啦，呢排難搵工，之後轉工又可以叫高d價

你腦細有上連登

日本人 咁要小心...

日本公司？
OT當係日常架喎

唔怕你推左個offer後比他玩殘你？

做多冇問題，最緊要你頂得住，老細公道，多勞多得，你覺得自己應得幾多咪大膽開個價。
如果要加8K ，記得先開10K ，等你老細還價。

加完即走係常識

係香港人先俾僱主狗咁撚,一個人做二個人野都肯
有錢無命享拎黎睇精神科啦

利申:觀察樓主心理狀態唔似咁挨得既人

人工title 已加睇下邊個玩邊個
夠膽玩囉即刻辭職返公司日日玩手指，包佢即刻喊出黎

日本人咪即係閪精囉,同泡菜狗一樣麻撚煩

起碼都加返走左既同事一半人工啦

我聽過有人比人玩，跟住找唔番工我個人就通常直接走人

之前有offer加幾成，之後會搵唔返工？咪講笑啦

準備緊轉工
而家啲野由佢堆，得返我做老細又唔敢炒我

LM睇樓主加幾多人工

無double即走

拎完新title加完人工
幾個月好走喇

Raise 500 to your salary, manage the jobs college A used to do. Deal or not?
If You don't accept it, YOU are FIRED

咪fired，你估個老細敢咩

啱呀,千其唔好信老細話咩補償果啲,9成係hea鳩你

一個人做緊3個人嘢

做2個人野 咪出2份人工？

無即時行動就走人啦
聽佢鳩up都傻傻地
呢到叫人頂果d都未見識過閪工/閪公司

原來係日本人, 咁壓榨員工都係好正常啊
以為你講緊鬼佬, 真係重視WORK-LIFE BALANCE
日本人嘅話, 即係話佢講嘅做嘢唔使咁仔細呢句係廢嘅

問下你腦細有無讀過Peter principle,同佢講唔好做蠢事將你放係一個唔適合你嘅位置影響你嘅生產力.

咁咪辭職囉

駛鬼理佢咩，幫公司賺到錢就算上司唔係幾鐘意你咁又點

做唔切奈你唔何

利申：日本返工，日資公司，老細上司日本人

認真 加得少嘅話 你話唔升仲好 我都係做返薯仔 話自己正常收工 照顧長者

三日都夠

你叫佢一個人食兩份屎

升左之後再做翻你能力上嘅嘢，佢錯誤估計人數係上司嘅責任，唔係你，你自己袋穩份人工就ok啦

留意加bouns 係無用，要加底薪

傻豬黎 做得幾多咪做幾多比佢

加 老西都加左先
頂唔順就走 咁轉工都可以叫高d價

試下先囉 好多時你以為唔得 但其實最後都會得

加左先，盡量要求高d人工
到時做唔晒理撚得佢
你拎住新人工新title出去搵工叫價高d

加完咪比平日做多少少野，等佢頂唔順請新人入

加你3k,做兩份

加完人工做住先，唔啱做咪拎新人工再跳

我公司有個中層走左，搵兩個同事act, act左年幾都無人升無請人，最後兩個拎完bonus一齊走

act年幾係佢地傻姐
最多act到拎第一份bonus就走啦，仲捱騾仔咩

妳即刻辭職
同佢加完妳人工升咗妳職先辭職
都係辭職
咁梗係後者啦

升完發現搵妳笨先遞信
辛苦極咪又兩個月通知

說話唔係咁講，而家有同事a係到，唔使辛苦兩個月
大家差不多同時走

將抄A份人工÷2 就加比你個數，咪應承佢做埋佢啲工作

睇呢個post見到好多港奴 你係其中一個

同事A？

Sorry睇完頭post就覆冇追內容

佢頭post咪講左同事a走，佢先要頂啦，文盲

而家幾錢人工

Hea住做

同事a都要走時，份野係咪咁撚抵做，你自己諗啦

做住先, 加左人工升左職轉工都易D

樓主我同你差唔多，公司又係cut人，而家要我做幾個人既野，仲要唔係第一次，係第二次。

岩岩入職既時候，已經要OT，日日7點放工，之後唔夠一年，走左個人，之後我食曬佢做既野，日日至都做到9點。而家老細又cut人，然後又想推曬比我，我而家日日做到10點11點，星期六日都要做。

我真係好想走。

你要做嘅係prioritize
問清楚邊啲重要嘅就做先，無咁重要就遲啲做。

人地俾野你做，你要問priority，然後跟據你手頭嘅工作量話俾佢聽幾時會做完。佢俾一個唔現實嘅日子你，你要話俾佢聽有更多俾你呢件事更重要嘅事要做，佢要等。

工作係永遠做唔完，排次序，一件一件做，交代幾時做完，做唔曬就第二日做。

另外要睇下你嘅position對公司重唔重要，無左你佢大唔大獲。
如果無左你好大獲嘅話，你係強勢的一方，更加不要怕做正確嘅事。
如果無左你無分別嘅話，咁其實你要諗下係唔係要做份對公司無關重要嘅工作。

重點真係睇加幾多人工福利假期待遇其他比你
否則咁樣真係夾硬改你合約增加你工作量騙你

照升 拎到封加人工信即刻辭職
出面見工係以你底薪去衡量你值幾多人工

我當時做Junior既時候都係有幾多就獵幾多野做，學完之後公司無正視workload問題，人工又無乜表示我就跳槽走左，新公司依家一直加人工我依家收入係Junior既兩倍。

你自己衡量下的野學完有無用，同埋你要識得做野出黎俾人見到囉

好明顯縮數
公司都唔況大間

你咁挨得,cut 到得你一個都仲得呀,唔好走呀你

講到鬼佬就唔識諗縮數就無閪老細咁
笑撚到仆街

冇20-30%都唔會制
緊係問左先

咁講最多咪加一兩千。你以為啲仆街老闆會將嗰份糧分比你呀

係 計我話要倒貼番俾公司俾機會

又係嗰啲咩出1.3人工叫你做兩個人嘅野
呢啲公司好打有限，有得走好走喇

最少都比返走既同事人工啦

美資炒人仲狠
睇下美國炒左二千幾萬人就知

但出手好鬆，meet kpi好撚肥，一唔perform就88

對事業無野心怕咩佢唔提拔

你真係信佢幫你加？
佢可能出梗ad 搵agent請人炸

要ot已經要走啦

升完職加完人工再轉工

總之夠鐘就收工,做唔曬既野就出聲
將個波比番老細,反正佢敢炒你,就等於佢自己要做曬你同a果份,得佢扮到唔可以請人咁
反正人工又加左,搵新工點睇都你賺

Ching 真係聰明，我都覺得我老細想cut左香港，可能好快會愈cut愈少人。
我而家等緊bonus，出完bonus我就準備搵工，係唔知而家呢個時勢會唔會搵到好既工。

做唔到咪拖，俾人鬧就話因為太多workload，你要分俾人

我都想搵到唔洗OT既工，但好少公司唔洗OT

Bonus好多咩
出黎行唔好貪果盤，有好路數既即走啦，等嗰三兩萬蚊開飯咩

你同我個case好似.....你腦細係單身老女人？

又話普通女仔
咁索性普普通通打份工算 升咩職啫

加完，慢慢做做唔掂
"係呀做唔掂，炒埋我law"

會唔會老細想你自己走

比著係我，我會盡力係工作時間內盡量做.
做唔晒就算，照樣正常放工做自己野.
佢話你咪話因為真係太多野所以做唔哂.
反正人工就加左

公司行bonus 制 (唔理咩position都係) 剩basic 係under paid 我估80%左右, 但一般人出埋bonus 會比market 高10%-20%。
緊係等埋bonus先走。

你而家日日做到10點11點,放假都要做
幾時出份野先
年尾出就唔好諗啦
到時精神病,你成世都搞唔好

冇兩倍人工都唔好做

分兩次出，以往2/3 係6，7月出，1/3 係8，9月出。
打算拎左大果份開始投CV。

我大老闆就係鬼佬黎
但同我上面個個係日本人囉
我完全認同你最後個句
到時佢一定咩都話要超仔細屌

師兄
點解你會去左日本做野既
我公司好多國籍既人 最西真係就係依個日本人
完全冇人鍾意同佢做野
想請教你有冇咩同日本人做野既相處之道

如果態度咁西
真係會想即刻走
咁你點呀？

點呀巴打
今日真係遞左信？

你鬧得我啱我真係水魚
到依家都未知究竟加幾多

俾個update大家 我搵左我大老闆攤牌
佢話佢好明白 都唔想overstress我
佢會嘗試搵第二啲同事接手啲我本身做緊既野
希望佢真係安排到

我直屬上司真係廢到仆街
佢完全唔敢逆大老闆意 淨係識擦鞋咩都話OK
所以搞成咁 完全唔保我
因為諗住咩都比曬我做 自私撚
好彩我直接搵大老闆傾

已經咁辛苦一個打兩個
仲要挑剔你 係咪暗示要炒人

咁除左同事A
仲有好多同事架嘛
但我同同事A真係最friend

你真係看透世事
佢都頂唔順我地個上司 真係好惡頂
咁啱出面有人主動approach佢比個更好既offer
所以就決定走lu

我依家好似明知依個位係一個火坑我都比人推緊入去冇得揀咁

最後其實就係quality同quantity兩樣都要做足
理得你唔訓覺都要死掂佢

唔係fg好耐啦
做野第六年啦

好彩我老細唔識睇中文

你太明白我
我真係唔挨得既人黎
我一多野做要ot我就成個人勁灰

日本係衰過泡菜好多
因為佢地好虛假 假到嚇死你 雙面人到痴線

因為我之前同一個情況
咩難搞野都搵我出去搞
好做果D永無我份
人工無得加,職無得升,但識最多野,做最多野係我

design撚表示通慣頂

點解個陣唔直接問老闆咁笨柒?

叻既唔會嚟香港啦
貪迫咩

無撚計既，佢個人閪好難迎合

加你人工推你去死

出面做份pt平均有50蚊1個鐘你當每日ot 2個鐘咁番20日工睇下有無加2千囉

fire我就等睇我上面個個1打3

平均幾點放工

支持
加工作量仲要減薪扣AL 心理真係會好唔平衡

你同我老細講既一模一樣
得呀 晚晚做到凌晨唔訓覺囉

絕對認同
我就係對工作認真先會咁擔心
講真 如果我係hea做 得過且過 實冇問題啦
袋左份糧日日準時走好開心添

但現實唔係呀嘛 唔係交pat屎就得 啲野係要花時間去睇去check認真做 所以capacity係一個好切實既問題
如果根本冇時間去好好做曬兩邊啲野
只會兩頭唔到岸

樓主唔洗唔開心
除咗你公司搵你笨之外 已經搵唔到咩解釋要你一個人頂兩個位
想辭就辭啦

Same with樓主
上屆grad
仲孭住Trainee title就做緊正式position要做既野
同事走左之後一個人做兩個人野
仲無得加人工

如果唔係出面個市差一早走撚左
頂埋呢排 個市轉好就好走

我點都唔信佢會加人工

最慘等bonus
等睇你間仆街公司巧立名目扣
未出正常做 出完遲到唔OT悠閒做 搵到即走

不要怕 怕就搵你恰

利申試過 再加大恰細 博大霧畀死貓你食
走左 間公司縮左一半

明顯試緊你底線
有要求就好依家拎出嚟講啦

同埋你唔洗旨意佢搵到人接你手
老細d 廢話聽吓好啦

攞新人工岀去叫價
揾到即走

加完人工，工作效率照舊

邊有得你諗，叫你做多個人野未變相cut cost,同事a點解走先

我之前份工都係senior 走左 食囇佢啲嘢， 人工又冇加晚晚ot 個老細頭一個星期都有扮下好人叫我慢慢學，
之後洗撚到傻 一個人做二個人野

本身以為公司會請人頂 等左三個月左右 都冇請過
最後裸辭

成日都覺得腦細係白痴....

頂一排，叫佢市返人，唔請走人